
* 卫斯理置顶
  * 神州牧辛宇，一个小时视频：https://mp.weixin.qq.com/s/GjQw8rO7Ctv91Ft4vtEt1w   
  * 股市数钱秘籍都在这里了：https://mp.weixin.qq.com/s/oAaW7BCRzdES6A8ORF0NZA
* 股蜂乐
  * 股市我最大的赚钱心得和秘密： https://mp.weixin.qq.com/s/2VsJi0HR90KQFUxOpvLiwg  
  * 神一样操作以及裸奔的两个股神：https://mp.weixin.qq.com/s/GLsHcTsDHZq4BLrsxf835A
* 股世间
  * 不忘初心，值得收藏的文章：https://mp.weixin.qq.com/s/jWWPsFrdRKHmYvnjm2aGzw
  * 记住今天的观点，这轮牛市财务自由可期：https://mp.weixin.qq.com/s/iIqp2-BGv1yfIcLYLkf8vA
* [航空股票研究](https://mp.weixin.qq.com/s/FDBJTF_1IipoPAIE_1vjcg)

# 20200229

## 研报社
疫情预防物资出口概念股（消毒水、测温仪）
* 口罩
![](../img/20200229230352_研报社_疫情预防物资出口概念股_口罩.jpg)

* 测温仪、消毒水
![](../img/20200229230425_研报社_疫情预防物资出口概念股_消毒水.jpg)



# 20200227

## 卫斯理
* 观点：本轮行情，是在经济基本面已经充分预期了会遭遇大幅度下滑，同时也预期到无论是货币政策还是财政政策都会出现宽松和刺激的背景下的一次水牛，行情与当下的经济基本面无关，并不是一轮由于经济基本面持续改善导致的慢牛行情。

## 研报社
* 工业互联网：唯一与5G并列强调的领域
  * 工业互联网是物联网技术在工业先进制造领域的应用，是工业智能制造的基础设施。
  * 从政策地位上来说，工业互联网是目前唯一和5G并列强调的领域，也是政策高度重视的新基建领域。
  * 为什么政策在加快推动工业互联网建设？从工业大国转向工业强国，工业互联网建设迫在眉睫；5G解决行业技术瓶颈，工业互联网爆发在即。
  * 随着工业互联网建设的政策推进，预计这块的市场规模将很快达到万亿级别。从产业链来看，工业互联网包括：
    * 上游硬件设备，包括传感器、芯片、智能机床、工业机器人等；
    * 中游平台建设：数据分析采集、设备自动化、软件开发、网络安全等；
    * 下游应用行业：包括文件指出的轻工家电、工程机械、钢铁、建筑、电子信息、船舶、电力、高端装备八大领域。
  * 工业互联网产业链：平台层是核心。

工业互联全产业链核心股
[](../img/20200227212741_研报社_工业互联全产业链核心股.jpg)

## 股痴马教授
* 短线品种：万达电影5%、数知科技5%，鸣志电器2.5%。
* 今日操作：买入鸣志电器2.5%底仓，买入数知科技5%。

## 

## 


## 


## 


## 


## 


## 



# 20200226

## 趋势交易的奶爸
* 缠师曾经说过：牛市里，跌就是爹。因为调整就等于送钱，一跌就等于爹来了，又要发钱了。
奶爸操盘守则中重要一条：好的买点总在调整后。

## 研报社
* 在房住不炒+利率下行、银行理财收益率持续下行的大背景下，居民储蓄流入A股是必然的长期趋势。

北向资金近4日流入以及流出前20的个股名单

![](../img/20200226220902_研报社_北向资金近4日流入以及流出前20的个股名单.jpg)


## 泓研社

* 基建股池
![](../img/20200226230110_泓研社_基建股池.png)

* 地产股池
![](../img/20200226230135_泓研社_地产股池.png)


## 股痴马教授
* 光韵达
* 鸣志电器，目前找到一个相对稳健的 数知科技
* 和而泰，今日盘中接近跌停，近期半导体、芯片连续大涨，和而泰没有更风，等风停息之后，他们才知道谁是好股。3月之后是和而泰表现的时间，看到200亿，做到翻倍。
* 万达电影，等继续调整，再进场。

深南中路高手: 做好第一条，都需要花5年的时间，做得好的话，小资金可以做到上千万原始积累：       
1. 简单的事情重复的作，以达到最佳境地，成为某一招数的高手，甚至成为某一招数的完美化身。在这个过程中，不需要太多考虑大盘的涨跌，只严格遵循规则，提高每一笔操作的质量。          
2. 在执行规则的过程当中，水平高到一定程度，开始认识到严格遵循规则的不足，并发现如果能够把握好大盘的涨跌趋势，避免下跌过程中操作，当可获得更高收益，于是开始研究市场中的各影响因素，以踏准市场节拍，并把稳准狠等忍等特点充分体现在自己的操作思路和操作风格上。
3. 其跑赢大盘的水平达到更高层级后，追随他的人开始增多，资金量开始增加，甚至到了可以影响到市场的变化，成为趋势的影响者，此时，他已经不再是一个人的力量，而是整个追随他个人发展的力量的结合者。  
4. 当水平进一步提高后，成为市场注目的焦点，言行对资金有很强的指导性，跟风资金比较更多，能够带领市场资金形成新的趋势时，最终成为趋势的引导者。          
5. 趋势的引导者的力量进一步增强后，能够抵达改变趋势或者创造出新的趋势的状态，成为市场中真正的武林宗师，呼风唤雨，为所欲为，一跺脚，世界为之震荣！

这是深南中路一线游资成名之前的感悟，这也是老马从不接广告做推广，但坚持让大家点在看的原因。 

## 孥孥的大树
* 以5%这个换手率为核心做解读
  * 创业板刚出现第一次换手率5%的之后，随后的一段时间，基本上还会有一个快速上涨的空间。
  * 快速上涨之后，除了2015年的疯牛之外，其它四次，均出现见顶并且明显回落的情况。而第1个圈圈处最好的情况也是阶段性见顶，然后横盘巨震。

## 林奇
* 现在有个在周期性低位的行业，是海运，相信等后边经济复苏了，到了高位，业绩好了，大家就又都会看好了。

## 金融街蜂乐
* 某大神的投资心得送给大家：
  * 做安全的交易，反复做正确的交易，自己看不懂的不做，积少成多，不断复利，这是赚钱唯一的途径。

# 20200225

#  雷恩周
* 新能车ETF（515700）今天大涨了，上市以来趋势良好，我是打算长期配置的，这个行业的确定性挺强的。


## 研报社
科技基建核心概念股
![](../img/20200225224400_研报社_科技基建核心概念股.jpg)

蔚来汽车实锤供应商
![](../img/20200225224338_研报社_蔚来汽车实锤供应商.jpg)


## 泓研社
2020元器件涨价周期节点梳理和预测
![](../img/20200225223803_泓研社_2020元器件涨价周期节点梳理和预测.jpg)


8大元器件受益子行业受益金股
![](../img/202002252236448_泓研社_大元器件受益子行业受益金股.png)

5G终端价值增量预估一览
![](../img/202002252236035G_泓研社_终端价值增量预估一览.jpg)

## xxx
* 万达电影，等继续调整，再进场。
* 今日操作：卖出大亚圣象，买入光韵达5%，低吸拓邦股份5%

今日的小黑板，分享一线游资章盟主的感悟心得。    
1. 在一个下降通道赚钱是偶然的，亏钱是必然的！趋势错了，赚到是运气，亏钱是常态，不能侥幸。
2. 在一个上升通道赚钱是必然的，亏钱是偶然的！ 因为趋势对了，当股票被套就是短时间问题，起来赚钱也很快，亏钱就是你的心态问题了，正所谓卖出的股票都是涨的，买入都是跌的，这就是投资人的常态。
3. 如果你没有耐心，那你将注定在股市一无所获！
4. 不会空仓的人，他永远不会战斗！
5. 一个不会止损的人，死路一条！
6. 不要狂妄，不要自大，不要骄傲，市场很快会告诉你，呵呵！谁才是真正的老大！
7. 盲目的冲动和频繁的交易是造成亏损的主要原因！

最后，慢慢领悟，悟道就是赚钱了！

## 城哥 
* 城哥，您好！烽火通信最近一直大涨，不知道该出掉还是继续拿着！
  * 你看我昨晚夜报的截图，烽火大逻辑是补涨，还不错。毕竟光模块、PCB的估值，基本也都到50倍了，其实设备商的竞争格局还略好一些，烽火估值才这么低。之前大家不喜欢烽火，是因为国家管理僵化、业绩没什么弹性，此外担心业绩见顶。但这次5G今年投资计划上调，导致给了资金炒作补涨的一个理由吧。

##  安叔滚雪球
* 科技股
  * 已经被炒上天的半导体就不要看了，已经进入风险极高的情绪博弈阶段。
  * 现在的市场主线里面，5G、云计算、物联网都还有不错的机会。

## 小鳄鱼
* 002050 三花智控：特斯拉+燃料电池概念，今天回踩30日均线资金开始抢筹，随后拉出放量中阳线，明天低吸入场，看到前期高点附近！

## 


# 20200224

## 研报社
* 当科技遇到涨价，戴维斯双击！


## 一叶孤城2006
* Q：信维通信拿了1年多，可能有感情了，上周五大涨出了三分之二，今天6个点的时候全部清了，结果又涨停，有点心塞，可能拿久了有感情，我有可能怪自己周五不应该卖。谢谢城哥一直的分析。
  * A：信维通信今天的上涨，就跟射频前端的一些产业变化，有很大的变化。类似卓胜微、信维通信、东山精密、顺络电子，近几日的走强，背后都与此有关。类似欧菲光等今天的走强，也跟产业层面光学镜头景气度加速，有很大的关系。消费电子，目前正在进入业绩验证期，所以产业或业绩上超预期的，才有较大的机会。
* Q：想听一下城哥对今天华友钴业大跌的看法，我个人认为算是一个错杀，虽然最近提出无钴电池，但是短期内还是难以替代的，是因为情绪的杀跌吗？
  * A：无钴电池出来的当晚，我给的建议挺清晰。钴本身就是博弈，因为嘉能可停产，导致钴价回升和企业盈利触底反弹，但嘉能可停产主要是因为钴价太低。换句话说，如果钴价进一步上涨，嘉能可复产只是时间问题。所以里面的资金，都是博弈资金，虽然无钴电池谈不上对行业有多大影响，但大家都担心其他人先跑路。
* 5G时代会高速发展，标的就是用友网络等平台和IDC产业链。

## 爱笑的鳄鱼
* 002350 北京科锐：光伏+军工+智能电网概念，今天突破放量突破年线，明天低吸入场，涨幅不会太大，看到6.9附近！


## 孥孥的大树
内容有点多，最后下几点结论：

1、股市近期上涨有点过，但短期亢奋劲还没停下来，上面3100是压力区域。
2、中期看会有阶段性会回调等待基本面的确认，才会有新行情。调整的节点重点关注，那事拐点以及两会开始的时间，越接近就越危险；
3、长期看，处于降息周期，流动性放在那里，股市还是有不错的机会。但买的好的人吃肉，3000点买的人可能是喝汤，再往后可能就性价比差了。
4、房价跌不下去了，核心城市刚需买房不错的时机应该是下半年至明年上半年；三四线已经开跌了20%-30%的，基本也跌不下去了。

 


# 20200223
## frank
方向：
* 券商
* 基建
* 传统大白马

## 刘备教授
* 中国平安发布了1月的保费数据
  * 个人新业务下降14.9%，凉凉。
  * 不过考虑到今年1月叠加过年和疫情的影响，所以这个数据其实正常。2月数据受疫情影响，肯定也凉凉。
  * 马明哲也表态，2020年有困难，但2021年能恢复增长。总体是预期中的利空，如果股价大跌的话，考虑增仓。



## 安叔滚雪球
* 周五市场大涨，盘后传出消息：中央定调:疫情拐点尚未到，积极的财政政策要更加积极有为，稳健的货币政策要更加灵活适度。
  * 大放水，搞经济刺激，实锤了。


## 秦小明
* 金融市场有一个很重要的逻辑叫“price in”，就是已经预期到的东西，会被悉数计入资产价格，比如已经落地的降息。因此，讨论未来行情的走向，就是看有没有可能出现超预期的新因素。这几天上面连续开会，提出的政策力度，我认为是有可能超预期的，这可能构成市场继续上涨的因素。
* 但周末也有一些外围利空：美国较差的经济数据叠加疫情的全球扩散，美股连续两天收跌。与此同时，美国国会将在月底讨论对华为的进一步限制，如果负面消息传来，也将极大打击市场特别是科技股的风险偏好。

> 综合来看，保守的投资者可以适当减仓锁定盈利，静待风险事件落地之后再操作不迟。激进的投资者，可以趁回调（如有）建仓或加仓。    
> 综合目前的情况来看，大概率上本轮由流动性和政策驱动的国内行情尚未结束，市场短期不会进入“第三阶段”。但如果疫情的全球扩散超预期，华为事件超预期，这一结论则会发生变化。


## 世间蜂乐  股世间  
大盘或许还会震荡上行，但调整一触即发。  

小蜂建议利用震荡的时候的拉升减仓，尤其是处于高位的股票；    
轻仓的耐心等待调整，先不着急进去，或者是选择低位的，已经有一定调整的股票分批进入，例如金融股中的保险，医药股已经调整下来的，受益于复工的基建、消费股。  
仓位建议5-6成。

* 首只发行规模超百亿行业ETF即将上市
  * 是华夏中证新能源汽车ETF，募集期间净认购金额约为107.63亿元，这是首只超100亿元的A股行业类ETF。换句话说，有一百多亿资金将要买入20几只新能源汽车概念股。我说过新能源车是个长期投资机会，而且是整个行业的机会，买ETF是躺赢的。
  * 我之前推荐过一个515700，是平安的，等华夏的上市之后，选华夏的也可以，都一样的。

##  作手橙子
短线选手就低位接力打打野吧，盘感告诉我，退潮期快来了。


##  会炒股的武器大师  武器大师复盘  今天
* 基建，保留曲目，后面可能会补涨。

## 一叶孤城2006
* 对于周五，保险和银行板块的下跌，一直看夜报的读者应该不意外。对于今年的大金融方向，我只看好券商，阶段性也会看地产，但不大看好银行和保险。
  * 而价值股投资，本身也很简单。由于市场的偏见和一些利空，导致其估值明显低于合理水平时，可以买入赚一个估值修复的钱。但当估值合理后，如果缺乏估值向上的催化剂，通常就没什么大机会，比如今年。
* 有很多投资者，对科技股有诸多偏见，而高盛近期的研报显示，美股近两年，就是5大科技巨头带着指数走。而在过去一年，我也反复论证过，现阶段的A股，既有美股80年代消费升级和行业集中度提升，带来消费股大牛市的时代背景；也有美股新世纪以来，信息技术类股票长期领涨的产业特征。
  * 我不是风格选手，我的选股范围，主要以食品饮料、医药、TMT和先进制造为主。而我的能力圈，则主要是白酒和TMT，白酒源于我的投行工作经历，TMT是我的大学专业。
  * 我一直靠自己稳定的投资体系制胜，而从不依靠重仓单一行业或个股。所以，今年虽然是科技股的大年，但我依然配置了不少白酒等。
  * 在我看来，投资的本质是一个风险收益比的概率游戏。往往科技股暴涨时，消费股容易有买点；而当消费股暴涨时，受冷落的科技股往往会有更多的机会。
  
## 林奇
* 美的集团称，拟继续回购4000万-8000万股，预计回购金额不超52亿元，回购价格不超过65元/股。现在真正愿意出大资金，大比例回购的，全A股也就只有美的了。好公司就是在不断想办法提升股东价值，怎么样能多赚点利润，多分红，提高每股收益。




# 20200220
## frank
* 孥孥的大树
  * 基建方向
    * 基金
    * 中国建筑
  * 消费
    * 汽车：长安汽车
    * 房地产
* 泓研社
  * 超声电子
    * 超声电子的四阶技术已经非常成熟，且是国内少数能实现任意层互联HDI生产的本土厂商之一。 
    * 公司财务数据透露重要信息：19年Q3时，公司产能并无太大的变化，营收端较去年同期相比持平。但是深入挖掘公司财务信息后发现，公司的利润率却得到了一定的提升。
    * 估值方面，沪电、深南等2020年PE普遍在30倍以上，而超声电子2020年PE仅21倍，估值存在优势。
* 券商
  * 互联网券商龙头：东方财富 同花顺 大智慧
  * 券商后台软件：恒生电子 金证股份
  * 低位爆量券商：天风证券
  * 人气券商：国金证券 南京证券 国元证券
  * 券商B：一般能跑赢绝大多数个股
  
## 研报社

* 市场短期的重点在于超常宽松的流动性能否持续，中期在于逆周期调节政策力度能否稳定经济增长预期。
  * 换句话说，逆周期调节政策的力度决定了市场的大方向。
* 货币政策：MLF、LPR双双调降
  * 本周连续调降MLF和LPR利率，体现了货币政策稳步降低社会融资成本（降息）的目的。
  * 今日盘后，一个大利好出现，央行公布了一月金融数据，全面超出市场预期，或进一步提振市场情绪。一季度金融数据如下：中国一月新增社会融资规模50700亿元，预期为42000亿元，前值为21030亿元；其中一月新增人民币贷款33400亿元，预期为31000亿元，前值为11400亿元。
  * 总之，研报社认为一月社融数据亮眼是逆周期调节政策效果的体现，同时作为GDP的先行指标，社融数据大增有利于提升市场对于后续经济的预期，有利于进一步提振市场情绪。
* 财政政策：多维度促复工
  * 阶段性减免企业社保，延缓缴纳住房公积金，帮助企业减负近7000亿，同时大幅改善企业现金流。

* 北向资金加仓居前的科技/金融股
![](../img/20200220230745_研报社_北向资金加仓居前的科技_金融股.jpg)

## 泓研社
* TMT梳理
  * 5G上行趋势下后期需求有望集中爆发，积极关注相关龙头公司。
  * 半导体：Q1存储价格上涨态势不受疫情影响
  * 国产化走在前列的
    * 存储厂商：兆易创新
    * IC设计：韦尔股份、紫光国微
    * 晶圆代工厂商：中芯国际
    * 封测厂商：长电科技、晶方科技、通富微电和华天科技
    * 设备厂商：北方华创和精测电子。
* 超声电子
  * 高价HDI涨价和国产替代双逻辑
    * 超声电子的四阶技术已经非常成熟，且是国内少数能实现任意层互联HDI生产的本土厂商之一。 
      * 公司财务数据透露重要信息：19年Q3时，公司产能并无太大的变化，营收端较去年同期相比持平。但是深入挖掘公司财务信息后发现，公司的利润率却得到了一定的提升。
      * 这意味着，公司产品结构的优化及升级带来了利润端的增长。同时，毛利率、净利率逐季攀高的数据也印证产品升级的逻辑。
      * 估值方面，沪电、深南等2020年PE普遍在30倍以上，而超声电子2020年PE仅21倍，估值存在优势。

## 孥孥的大树
* 今年是2020年，大家都知道是实现小康社会重要的一年，所以要完成重要的目标有牛人测算过至少得保证5.6%GDP的增速。
  * 在当前的大环境之下，投资，出口，消费三驾马车，出口没多大的戏这点大家都清楚，毕竟咱们优势不在。
  * 那剩下的就是投资和消费，
    * 投资分两块，
      * 一块是房地产：房企应该是最困难的时候，前面已经有10多个城市给房地产企业资金方向上有一定松绑，后面一旦那事好转，房企第一时间肯定是加快推盘，甚至是一定程度上降价促销，赶紧回笼现金流。行业困境，利好龙头房企，埋伏地产的，眼光应该放长远一点。
      * 另一块是公用基建类：房地产上面已经说了，只是松开一个口子，那投资这块的重担应该就是基建类了，所以基建类应该是被寄以厚望的，近期表现也一般般，主要是市场在玩科技类等成长股，没有发现大蓝筹的价值。个人看法，基建类的机会应该是确定性极大的，特别是下个月开会大概率会重点定调，让后面去验证，拭目以待。
    * 消费，我们现在消费占比GDP是60%左右，而发达国家是80%-90%之间。
      * 消费中一个最重要的商品就是汽车板块，所以在其它不给力的情况下，如何稳住汽车消费就是关键。至于，力度上会有什么政策的支持，也许是购置税费的减免等重新出台，一样是比较大的确定性。
* 树大，华夏航空和上海机场后市怎么看？
  *  二三季度给出一个好的回踩价格吧

## 一叶孤城2006
* 研究的价值，在于把握行业的本质规律，而不要陷入对企业发展细节的纠结当中。

##  股市老乔荐股
* 老乔也一直建议的是大家可以多关注一些偏主板的金融、基建、周期，以及被YQ影响的民航、旅游等涨幅不大、比较安全的板块，今天领涨的几乎都是这些。
* 老乔预计接下来市场的超额收益机会应该还会以这些板块为主，所以，接下来如果他们出现休整，我可能会继续加仓（今天盘中已经小幅加了一点）。

## 作手孙大圣
* 券商
  * 互联网券商龙头：东方财富 同花顺 大智慧
  * 券商后台软件：恒生电子 金证股份
  * 低位爆量券商：天风证券
  * 人气券商：国金证券 南京证券 国元证券
  * 券商B：一般能跑赢绝大多数个股

## 趋势交易的奶爸
* M2终于突破200万亿元大关了，增速仍然在8%多一点。
  * M2反映国家印钱的速度，GDP反映国家经济发展的速度。只要这两个数字还在增长，第一可以对股市长期走势有点信心，第二可能不得不对股市做点配置，以用来防止财富缩水。

# 20200219

##  武器大师复盘
* 光学行业：最常见的就是摄像头，以苹果为例，光学总成本从iPhone 6p时代13美金大幅提升至iPhone11pro max的74美金。
  * **x需要自己调研**

## 趋势交易的奶爸
香港有一位著名股神，名叫曹仁超，曾经上演“40年增值4万倍”的传奇。他说过一些值得细品的投资语录，今晚摘录部分，与朋友们共享： 
* 人与人之间其实99%是一样的，唯一的分别就是“性格”。这种“守株待兔”精神，不是维持一天，一个月甚至一年，而是一生一世。
* 成功的投资者，无须在市场上百战百胜，而是遵守一个投资计划，信奉一套理念和系统，严守纪律，并戒除贪念与恐惧。
* 千万不要抄底，也千万不要猜顶，没有人知道“底”或者“顶”到底在哪里。但是，趋势是可以判断的，把握趋势，赚钱就成为很简单的事。
* 离开学校后，我们若能每天保持看书一至两小时，足可改变自己一生。透过书本我们不但可以渐渐提升个人投资水平，更可改善个人素质。
* 我们不能像小白兔吃饭那样赚钱，吃一口就放下，那样最终会被别人吃掉。应该学习鲨鱼，一口就把对方吞噬，赚大钱不要赚小钱。
* 用100减去你的年龄，剩下的数字就是在你全部财富中能够用于投资的百分比。
* 在困难的日子里，不要对自己失去信心；在疯狂的时候，应时刻保持头脑冷静。
* 不怕失去机会，只要有资本，明天又有另一个机会。
* 正直、有纪律、社会关系良好，有努力工作的人，较容易成功，而成功的人通常都同时拥有财富。
* 真真正正成功的投资者，通常都会花上很长很长的时间来审视自己，折磨出自身性格的长处、短处。
* 欢乐过后，自然是哀愁。股市走势永远是钟摆，即由一个极端走向另一极端，然后物极必反。知所行止并非易事，所谓入市易、离市难。
* 常常听人说，金钱不能买来快乐。这只是安慰那些没有钱的人。贫贱夫妻百事哀，普通人所遇到的烦恼九成与钱银有关，开门七件事都可用金钱解决。
* 怕失败的人永远成功无望、注定平庸一生。不幸地，社会上99%的人皆如此，只有1%人能从失败中学习。
* 十九世纪是欧洲的，二十世纪是美国的，二十一世纪是东方的。此乃盛衰循环，没有什么特别。
* 如你带墨镜看世界，整个世界永远都是灰色，何时何年何日都不会有前途；如你带粉色眼镜看世界，世界时刻都美丽。


## 研报社
* 机构看好的硬核科技股：机构看好的是中长线逻辑，适合逢低吸纳中长线持有，所以研粉不要随便隔日顶一字，短线加速容易被机构砸那可就不好玩了。
![](../img/20200219225527_研报社_机构看好的硬核科技股.jpg)


## 泓研社
* [磷酸铁锂黑马](https://mp.weixin.qq.com/s/ENNNjWmns-EKUGSSkTSVRQ)
  * 中国宝安：中国宝安
    * 弹性最大
    * 估值最便宜
    * 市场最热的磷酸铁锂，贝特瑞的产能不可小觑：贝特瑞现有磷酸铁锂产能2万吨/年，也有规划在常州建设1.5万吨/年的磷酸铁锂产能（2019年5月仍未投产）。
  * 赣锋锂业：公司是锂行业龙头企业之一，现有锂盐产能7.1万吨，其中碳酸锂4万吨，氢氧化锂3.1万吨（在建产能5万吨），预计2019年碳酸锂产量在2.5-3万吨左右，2020年碳酸锂产能可进一步释放； 2019年氢氧化锂产量预计在2.5万吨，2020年可新增产量0.6万吨左右，同时由于2020年氢氧化锂供应紧张，公司已发布公告氢氧化锂提价不超过10%。随着公司锂精矿成本的下行以及未来阿根廷盐湖的投产，公司成本仍有进一步下行空间。
  * 天齐锂业：公司是锂行业龙头企业之一，现在锂盐产能4.5万吨左右，其中预计碳酸锂产能4万吨左右，氢氧化锂产能0.5万吨，在建碳酸锂产能为2万吨，在建氢氧化锂产能为4.8万吨。公司拥有全球成本最低的锂辉石矿山泰利森锂矿，碳酸锂成本优势明显。
  * 雅化集团：公司碳酸锂产能0.6万吨（其中电池级为0.4万吨），现有氢氧化锂产能1.2万吨（在建产能2万吨）。
* “钴”被错杀？：寒锐钴业、华友钴业
  * 技术的替换并非一蹴而就，需要时间去评估
  * 最悲观测算对行业整体影响不到2%
  * 钴的逻辑在于供需改善，看好钴价2020年反弹至35万

## 套利企鹅
* AI机器人配置必将加速在各行各业布局，一个新兴的千亿市场赛道就在眼前。市场有哪些机器人行业的相关公司会受益？    
智能机器人信息汇总：
![](../img/20200219214223_套利企鹅_机器人.jpg)


## 五人理投
* 分享一份股票池：日均成交量超5亿，K线稳步上行，且最近一周股价已创出历史新高的50只个股。希望对船友们能有帮助。
![](../img/20200219220455_五人理投_大趋势股.jpg)


## 林奇
* 外资重仓的行业仍然是食品饮料，医药，家电，银行，非银金融，电子，交通运输。
* 上周，贵州茅台、上海机场、药明康德、中国国旅和恒瑞医药流入居首，分别净流入 12.68 亿元、9.97 亿元、7.73 亿元、6.45 亿元和6.04 亿元；
* 上周，美的股份、海螺水泥、海康威视、用友网络和华测检测净流出居多，分别净流出 8.36 亿元、5.79 亿元、4.72 亿元、4.49 亿元和 4.15 亿元。 
* 北上资金20大重仓股：
![](../img/20200219220959_林奇_北上资金20大重仓股.jpg)



# 20200218
关于猪肉，可以多关注下

## 研报社 
* 【钴酸锂】各方面性能适中，层状结构，成本高，主要应用才数码电池领域，比如手机、笔记本电脑等等，不用于汽车动力电池领域。
* 【锰酸锂】锰酸锂安全性高，但是性能较差，主要用于动力电池领域，但是市场逐渐被三元取代。
* 【磷酸铁锂】安全性能优异，价格低廉，不过能量密度有限制（续航能力低），所以一直用于中低端动力电池以及储能领域。
* 【三元锂电池】安全性能比磷酸铁锂低，成本也比磷酸铁锂高，不过由于能量密度高，所以目前主要应用于高端动力电池和数码电池领域。

> 高安全性+低成本+能量密度提升，是特斯拉转向磷酸铁锂的核心驱动力。
磷酸铁锂概念股
![](../img/20200218222723_研报社_磷酸铁锂概念股.jpg)


## 泓研社 
* 数字政务潜力股
![](../img/20200218221906_泓研社_政务数据.jpg)

同时，东方国信在大数据领域成果多
* 逻辑一：大数据龙头企业，疫情防控积极贡献力量
* 逻辑二：潜在的IDC新型，有望受益云服务高增长
* 逻辑三：工业互联网领军企业，有望充分受益企业上云产业大势
* 逻辑四：牵手华为，助力完善鲲鹏产业生态
> 预计公司2019-2020年归母净利润为6.1亿、7.72亿、9.91亿，对应估值分别为31倍、24倍、19倍，参考同行业公司平均估值（宝信软件、光环新网、用友网络），目标价24.1元。

## 套利企鹅
国产操作系统
![](../img/20200218222235_套利企鹅_国产操作系统.jpg)


## 小北读财报 
* 医疗器械界的茅台：健帆生物
  * 专注血液净化，健帆生物成长迅速
  * 得益于行业的巨大需求，健帆生物凭借着强大的产品市场份额取得了迅速的成长，但随着血液灌流器渗透率的提升、以及产品的换代升级，公司未来仍将面临巨大的成长空间。


## 雷恩周 
* 建议
  * 得云计算这条线里，服务器是确定性最强的；
  * 基建这条线里，水泥是弹性最好的；
  * 新能车是个长期主线；
  * 而被动元器件龙头今天两连板，已经不适合追了，新财富研究员的深度研报，还是值得跟的，以后我会多分享分享。


## 操盘手老猫 
* 5G
  * 5G目前属于滞涨，猫嫂一直拿着中兴通讯，中际旭创走势很强，
  * 另外**信维通信**也不错，看看能否补涨。

## 刘备教授 
* 药妆板块
  * 珀莱雅、丸美新高。就喜欢化妆品板块，增长快、现金流好，还一共只有姐俩，都收入后宫就完成配置了。
* 证券板块
  * 今天抄底了一单证券ETF，仓位8成。也是看好后市，无脑配置券商的意思。

## 炒股养家的飞飞 
* 大盘
  * 接下来可以期待一下，这一笔究竟是会直接去冲击之前的高点3127，来一次创业板的延迟走势，还是给一笔下跌再冲高。
* 磷酸氯喹治疗新冠肺炎具有疗效
  * 凯普生物：拥有“磷酸氯喹凝胶”，公司还在近期设立了子公司开展氯喹抑菌消毒产品研制。


## 金融街蜂乐 

* 禽肉蛋板块。
  * 疫情或影响二三季度禽肉蛋市场供应。今天下午，在国务院召开的新闻发布会上，农业农村部畜牧兽医局局长称，这次疫情发生以来，活禽市场关闭，有禽出不了栏，饲料、禽苗、活禽运输受阻，家禽屠宰企业停工停产，家禽的产品消费降低，整个家禽行业损失非常严重。当前正值家禽出栏的关键时期，如果这种情况持续下去，可能会对二、三季度的禽肉、禽蛋市场供给带来一定的影响。这种生活必需品，一旦缺乏，价格涨的会很快，想想去年的猪肉。对于禽肉蛋的上市公司形成利好。这个中长期可以看看，出现一定回调后，可以布局一些。

## 成泉系研究院院长
今天的这根大阳线唯一欠缺的一点就是量能，如果量能再高一点的话就比较完美了，而且大金融也是尾盘才动的，所以仓位 一定要有大金融板块，尤其证券和互金板块，这里我就说三个票
* 红塔证券
* 指南针
* 同花顺
> 两个次新股，而且股性都相对较好，尤其指南针重点关注，创业板+次新+互金，今天涨停，接下来如果突破前高，突破50不是没有可能。

创业板，一定要有创业板的仓位，原因不用解释，大家都看到了，再融资放松，首先利好创业板，而且是科技股。而且最近创业板一直突破上涨，这里大家可以关注下这几个票：
* 宁德时代
* 亿纬锂能
* 寒锐钴业
 

# 20200217
## frank
* 趋势方向
  * 生物安全（研报社）
  * 大打飞机（泓研社）
  * 被动元件：相关概念股是MLCC领域（火炬电子、风华高科、三环集团）、薄膜电容领域（法拉电子、顺络电子）、铝电解电容领域（艾华集团、江海股份）。
  * PCB行业（套利企鹅）：第二梯队待补涨，具体参考下面图标
  * 房地产（孥孥的大树）：场外基金，招商地产分级（161721），长期看并不会太差。
* 致富密码
  * 603283 赛腾股份（小鳄鱼）：无线+专用设备概念，趋势股，资金介入很深，前两天回踩20日均线企稳，今天放量中阳线，明后天有拉升，明天低吸入场！
  * 钛白粉（泓研社）：龙蟒佰利，给予公司买入评级，目标价21元（18.6%空间）。

## 研报社
疫情之后，国内生物安全领域将迎来一次政策的全面推动。

老研粉都知道，2018年年底，研报社根据当时的宏观经济、政策环境，指出新基建将成为2019年的核心政策方向，随后，新基建题材迎来一波轰轰烈烈的炒作。

站在当前，也从国内宏观经济、政策环境来思考，今年逆周期调节政策加码刺激经济发展是大概率：

1）货币政策方面就是维持流动性合理充裕，并且稳步降低MLF、LPR的利率，也就是降低社会融资成本（今天MLF利率如期下调10个bp，体现了货币政策的宽松）。

2）财政政策以前一直是以房地产为主，从2018年底开始转向新基建领域，今年在疫情的催化下，生物安全可能成为财政政策加码的重点方向，或者说生物安全可能成为新基建的重点领域。

![](../img/20200217230038_研报社_生物安全.jpg)

## 泓研社 
* 大打飞机：与半导体在电子领域一样，两机是工业机械领域的皇冠，都是国家安全和大国地位的重要战略保障；
  * 产业重点标的：
    * 主机厂：航发动力
    * 叶片：应流股份
    * 原材料：火炬电子、钢研高纳、中航高科
    * 其他配套：航发控制、航发科技
* 钛白粉
  * 涨价原因：
    * 钛矿上涨，成本助推。
    * 下游原料库存紧张，导致钛矿价格仍将高位运行；
  * 龙蟒佰利生产受疫情影响较小，且贡献2020年主要新增产能，公司作为龙头核心受益行业景气
    * 在公司多年对氯化法的技术研究和经验积累下，投产和复产确定性强，太平洋证券预计公司将贡献国内2020年主要新增产能，给予公司买入评级，目标价21元（18.6%空间）。

## 雷恩周
广发电子昨晚推了一篇“被动元件”的深度研报，值得跟踪一下，因为广发电子是新财富第一，业内号召力很强，推票不是最猛的，但研究做的很扎实。这篇研报总共18页，核心观点是以下几点：
1. 被动元件的整体市场规模在300亿以上。
2. 被动元件的规模主要受5G、新能源汽车产业的驱动。
3. 国产替代空间广阔。
4. 相关概念股是MLCC领域（火炬电子、风华高科、三环集团）、薄膜电容领域（法拉电子、顺络电子）、铝电解电容领域（艾华集团、江海股份）。

## 套利企鹅 
PCB行业，几乎是所有电子产品的上游，被称为“电子系统产品之母”。手机、数据中心服务器、通讯基站、汽车电子都要用到PCB。

从新兴产业发展的角度看，PCB是最先受益的方向，去年，沪电股份股价1年最高5倍涨幅也受益于此。

PCB行业，第一梯队是深南电路、沪电股份和生益科技，无论是市场占有率还是技术实力在国内都是首屈一指的。

第二梯队待补涨：
![](../img/20200217220205_套利企鹅_PCB第二梯队.jpg)


## 孥孥的大树 
* 关于房地产
  * 房贷利率也有望继续下行，虽然今天龙头房企表现不咋地，主要是怕了那句“房住不炒”的话，但真的不要怂，龙头房企真的不用怕，现在的位置以年来看的买入行为，基本错不了。
  * 只不过，你要买这类，就不要跟当前涨得一塌糊涂的创业板比，你会感觉亏了几个亿。再留一个致富代码：场外基金，招商地产分级（161721），长期看并不会太差。

## 小鳄鱼 
603283 赛腾股份：无线+专用设备概念，趋势股，资金介入很深，前两天回踩20日均线企稳，今天放量中阳线，明后天有拉升，明天低吸入场！

## 趋势交易的奶爸
所以，5G很有想象空间，Wifi 6也跟着具有了想象空间。目前天邑股份主要是Wifi 6路由器产品研发和布局，乐鑫科技是芯片设计龙头，博通集成是芯片厂商。

## 橙子
* 农业
  * 昨天开篇聊得就是这个逻辑，通胀预期，菊部物价飞涨，供需失衡。再加上昨天发酵的非洲蝗灾新闻，今天板块直接高潮。    
  * 有人说都是首板，看不出龙头，其实领涨很明显是长青股份，中军是北大荒。
* 航空发动机
  * 导火线是盘前新闻：美帝讨论禁止向中国出售C919大飞机使用的发动机。  
  * 不过橙子仔细研究了一下，这里面没那么简单。
    * 传言禁售的这款发动机叫LEAP-1C，是美法合资的公司制造，首先要问法国人同意这么干吗？
    * 然后是禁售的理由：担心中国仿制。问题是这款发动机还用在波音737MAX，中国已经拥有上百架该款飞机，想仿制的话拆几台下来不就完事了吗？禁售有毛用？真想封杀的话，波音也不要卖给我们了吧！
    * 结合最近美帝提高欧洲飞机进口关税，如果真有这么个幺蛾子，美方的目前显然不是技术封锁，而是把C919这个未来的波音竞争对手扼杀在摇篮里。
  * 结论：航发自主可控逻辑是硬的，唯一风险点是消息未实锤，可能老美不会出这么个自损八百的昏招。
  * 如果能炒起来，龙头必须是航发动力，因为没有比它更正宗。
* 再融资

## 一叶孤城
* 对于科技股，每天都有读者问我，板块估值是不是太高。对此，我也多次强调，目前尚处于5G科技周期的起点，不要轻谈泡沫；而较高的静态市盈率之下，企业因为有着较大的市值成长空间，真实估值可能并不高。
* 因为疫情对经济的冲击比预期的要大，而优质银行保险股的估值修复，也已初步完成，所以对它们今年的投资机会，我相对看淡。反倒是券商的投资逻辑，容易受益于今年的政策放松，而地产也有相似之处。
* 医药股：年前给过我今年看好的医药股：凯莱英、片仔癀和益丰药房、智飞生物、长春高新。我觉得凯莱英，过去是被低估的CXO企业，而CXO是医药甚至是科技股里确定性非常高的一条赛道。未来5年，行业整体应该都有15%的增速，但短期挺贵了。


# 20200216

## 泓研社
生物安全标的：
* 国脉科技：生物数据库、分析
* 信息发展：信息溯源
* 华宇软件：信息溯源
* 浪潮信息：生物信息存储-服务器
* 宝信软件：生物信息存储-IDC
* 易华录：生物信息存储-蓝光存储

维生素涨价标的：
* 新和成
* 浙江医药
* 金达威
* 圣达生物



## 研报社
### 融资松绑
融资松绑的意义: 
* 一方面，再融资全面松绑有助于A股降低负债率、吸纳优质资产，从而进一步改善基本面，有助于A股长期发展。再融资新政对A股市场的影响有两块：
  * 从一级市场来看，再融资政策再次放开，可能促使定增业务迅速发展，有利于投行能力较强的券商
  * 从二级市场来看，主要有这几类公司受益：
    * 其一，创业板有资产重组需求的公司，尤其是之前旧规下定增受限的创业板公司；
    * 其二，轻资产、高研发，对资金有一定需求的创新型科技公司（TMT科技/传媒/通信、医药核心受益）；
    * 其三，资产负债率较高但是行业前景和公司基本面还不错的公司。
* 另一方面，再融资全面松绑也是股权时代鼓励发展直接融资的体现，引导社会资金进一步流入A股资本市场，活跃融资、活跃二级市场交易
  * 一方面，企业要发展必须要提高融资，但是以银行为核心的间接融资体系已经被高杠杆制约，中国总杠杆水平全球排第一；
  * 另一方面，我国直接融资比重过低，相比于发达国家，我国直接融资市场的建设远远不够。
  * 所以，发展直接融资孕育而出！必须摆脱过去企业所依赖的传统债务融资模式，加快发展以权益融资为代表的直接融资！

研报社根据以下筛选条件筛选出了一份“再融资新政核心受益股”名单：
1. 实锤融资需求公司：证监会公布的在会且未拿到批文公司名单（包括已通过发审委、或者仍在审批）；
2. TMT科技/传媒/通信、医药行业中在创业板和中小板上市的公司；
3. 总市值小于100亿。

![](../img/20200216203214_研报社_在融资收益股.jpg)

### 从小米屏幕看面板行业
从小米手机屏幕再看国内面板行业：正迎来新一轮高景气度周期。
* 此次小米发布的新旗舰机小米10采用了国内华星光电（TCL科技旗下）的柔性屏，说明国产手机屏幕进一步得到品牌的认可，将在国内市场上进一步实现国产替代。
* 据媒体报道，虽受疫情影响，但是国内所有从事半导体显示和半导体器件生产的公司春节期间都是连续生产没有停工，其中华星光电厂内设备都是满载生产。

### WiFi 6：与5G形成场景互补
WiFi 6具备以下优点：
* 【低功耗】采用TWT技术优化了传输环境，使得连接网络的终端设备的耗电量大幅下降，实现了低功耗。
* 【低时延】采用OFDMA技术，可以通过并行传输提升信号传输效率，延时从WiFi 5的30ms降低到20ms（华为可以达到10ms）。
* 【高传输速率】除了OFDMA技术外，WiFi 6还采用了BBS着色技术，可以减少附近其他路由器的信号干扰，实现更好的传输效果。并且工作频段上，WiFi 5仅支持5GHz频段，而 WiFi 6同时支持2.4GHz、5GHz频段（2.4GHz穿透性好、距离近，而5GHz距离远、穿透性差）。
* 【高连接数】采用MU-MIMO技术，使得WiFi 6同时支持上行和下行（WiFi 5仅支持下行），数据连接从4条升级到8条。

正是由于WiFi 6具备的低功耗、低时延、高带宽、高连接数、组网方便等技术特征，WiFi 6 技术将与5G形成场景互补，加速智慧家居、企业接入等室内物联网应用场景落地。

5G和Wifi6各有各的长处和短板，5G是运营商网络，授权频段，而WiFi是非授权频段，类似私人网络，就算5G拿到了非授权频段，由于组网不便、短期内接入点成本很难降下来，所以WiFi 6就成了室内物联网这块很好的补充。

![](../img/20200216211031_研报社_WIFI6.jpg)



## 厂长
打板：鲁北化工，迦南科技，海顺新材，戴维医疗

低吸：邦讯技术，6.7-6.8左右，低吸，有肉吃的。


## 道哥
### 功率半导体（IGBT）  
IGBT国产替代空间前景广阔，涌现了一批如中车时代电气、比亚迪和斯达半导等在内的掌握核心IGBT技术的企业。

IGBT是新能源汽车电机控制器、充电桩等设备的核心元器件，随着新能源汽车市场的快速发展，新能源汽车中以 IGBT 为代表的功率半导体产品的需求量和单车价值量有望进一步提升，从而有力推动 IGBT市场的发展。

IGBT 的芯片设计、制造等技术创新和突破主要由海外厂商主导。目前，全球 IGBT 市场主要由英飞凌、三菱电机、富士电机、安森美和 ABB 等海外厂商占据，前五大厂商的市场份额合计达70%，国内海外厂商占有率也在50%以上，国产化替代是一片蓝海。

![](../img/20200216201857_道哥.jpg)

### 猪肉
![](../img/20200216205701_道哥_猪肉.jpg)

## 孥孥的大树
芝士选股公众号是大树与小伙伴打造的，这个公众号下有一个投资辅助工具，设计的理念是价值投资并辅助大家避雷。
https://mp.weixin.qq.com/s/Keygxx_WzQgYwuggf6YfuA


## 毛有毛说
两市地产股呈现走势“分化”：春节后开盘以来，A股与港股房地产板块的表现呈现“涨跌分化”，截至2月7日收盘，深港通内房股指数上涨1.92%，房地产（申万）指数则以7.07%的跌幅跑输大盘。具体到个股，港股旭辉控股集团、中国金茂、中国海外发展涨幅均超过8%，华润置地、万科企业、龙光地产、融创中国等涨幅均超过6%；而A股主流房企仍未摆脱跌势，主流房企中万科A、保利地产、新城控股、绿地控股分别下跌5.1%、6.1%、3.4%、9.9%，大悦城、华夏幸福、泰禾集团、荣盛发展均跌超10%。

## 刘备
凯莱英推新版融资方案：拟募资不超23.11亿元，高瓴资本全额认购，增发价格为123.56元——相当于现价160的75折，前20交易日均价的8折。   
如果真的连续大跌回140以下，那就是无脑捡钱的机会来了。     
这件事利空中小创，利好券商（增发可以收服务费），利好估值较低的白马蓝筹（因为资金可能会从中小创回流）。


## 雷恩周
据交通运输部消息，经国务院同意，2月17日零时起至疫情防控工作结束，全国收费公路免收车辆通行费。   
对高速公路行业是个冲击，对快递物流股是个利好。  

**高速公路股如果杀跌的话，我觉得可以找机会建仓。本身估值就比较低，这种免费只是短期的。**



# 20200212

## 研报社
### 锂电池
锂电池：涨价消息刺激锂钴引领板块强势上涨。锂电池板块今天全天涨幅3.7%，涨停19个，其中上游锂钴核心品种、赣锋锂业、天齐锂业、华友钴业、寒锐钴业、洛阳钼业全部涨停。

锂电池主要是受这两天价格上涨消息刺激：  
* 【钴】钴巨头嘉能可和宝马三星等签长单，稳定了钴供给预期，同时，受肺炎疫情影响，物流产能不足导致钴盐原料辅料运输受阻，所以这几天钴粉、电解钴、硫酸钴都有不同程度的上涨。
* 【锂】部分疫情较为严重的地区氢氧化锂生产企业出现停产等情况，而疫情爆发前，氢氧化锂的销售就偏紧，部分企业的停产导致短期供给收紧，所以氢氧化锂价格出现上涨。

### 磷肥 
磷肥价格已经跌至历史底部区域，国内供需基本面也有一定程度改善，在海外巨头涨价消息的刺激下，国内磷肥价格企稳上涨的预期也在加强。

![](./../img/20200212_研报社.jpg)



## 雷恩周
服务器是云计算的上游，云计算要爆发了，首先炒的就是服务器，A股的相关标的，除了   
* 龙头浪潮
* 中科曙光
* 紫光股份

计算机行业的下游主要是一些应用，比如    
* 卫宁健康应用在互联网医疗
* 金山办公应用在在线办公
* 美亚柏科应用在公安大数据

远程办公看好亿联网络、梦网集团

> 短期看好新能车、云计算这两条主线。
> 中线看好新能车（ETF、汽配）、基建（地产、水泥）。

## 飞飞
说了很久的欧菲光，但是大家到底了不了解它？公司作为全球触控龙头企业，在可折叠屏和柔性触控领域具备深厚的技术储备和领先布局产业优势突出。公司基于 Metal mesh和AgNW(纳米银线)的柔性触控技术产品在光电性能和机械性能方面均处于行业领先水平，可率先满足众多手机品牌旗舰机型可折叠屏的需求。
 
去年3季报业显示绩增速-86.88%，但年度预告业绩约5.25亿，同比增长约200%！说明4季度公司业绩迎来拐点，这是基于去年4季度部分手机厂商开始生产销售柔性屏！
 
今年三星、华为、柔宇、摩托罗拉等手机厂商均要推出更为成熟、可商用化的折叠手机产品，由于兼顾便携性和大尺寸，折叠屏被认为是手机行业下一个爆发点，同时也是未来所有电子产品应用大势所趋，给相关产业链公司带来很大的想象空间。

## 蜂乐
### 地产
目前板块估值处于历史底部区域，四季度公募基金仓位上升打开了地产股估值修复的空间，政策改善后将行业将迎来新一波估值修复。业绩确定性强，资源优势明显，市占率有较大提升空间的万科A（000002）、保利地产（600048）可以看看。

### 云计算行业
* 云办公市场。重点关注
  * 协同办公的泛微网络、致远互联、用友网络；
  * 在线文档的金山办公；
  * 视频会议的苏州科达、会畅通讯等。
* 云IT基建市场。这方面需求严重不足，云巨头资本开支回暖将带动新一轮投资热潮，上游IDC和服务器产业值得期待。重点推荐关注 
  * IDC 厂商宝信软件、数据港；
  * 服务器厂商浪潮信息、中科曙光。

### 家电行业

室内场景的丰富性或使部分类型家电产品需求增加，利好厨房小家电、娱乐大屏等。现金流差的小公司受疫情影响可能被“出清”，龙头份额还将进一步提升。具体到各细分板块来说，冰洗空三大白电格局已经较为稳定“出清”效果可能不明显，但厨电尤其集成灶子行业以及小家电行业“龙头争霸赛”将快速角逐。基于此，现金流充沛、市场份额还有进一步扩大的龙头股需重点关注。  
推荐业美的集团、格力电器、海尔智家、九阳股份、老板电器、苏泊尔等。

# 20200203

白马股：茅台、五粮液、泸州老窖、洋河
中国平安：80以下
中国国旅：60左右

科技股：科技ETF、海康、大华、苏大维格

特斯拉：宁波华翔、天汽模

新能源：天齐锂业、赣锋锂业


城哥：  
云视频确实是一大趋势吧，我相信这次以后，很多企业都会进行这方面的投入。全社会对这项新技术，也会快速接受，5G更是会增加它的使用场景。从假期看，企业的订单基本都是十倍以上的增长，企业微信等系统都爆了。从市场份额看，**齐心集团、会畅通讯和二六三**的份额比较高，会场通讯是专业做这方面的。

教授：  
今天只买了中国平安。明天继续观测指标股的表现。
* 指标一：中信证券，节前券商预期小牛市，现在必须跌倒2700水平。
* 指标二：中国国旅，疫情旅游影响。、
* 指标三：中国电影，万达电影，疫情娱乐影响。

中国平安：80以下
中国国旅：60左右

克明面业、三全食品、双汇发展这一类应急救灾得到资金青睐，接下来几天大跌可适当关注此类逻辑，比如宏辉果蔬、金健米业等。
 



橙子：
大科技今天普遍被按死跌停，主要还是昨天说的，获利盘太多，短期抛压大，但是其中真正的硬核绩优股，是疫情平息后的首选低吸标。

明日策略：延续昨天策略，虽然可以预见抄底资金比今天多，但橙粉们请继续保持谨慎，今天离场的不要轻易重仓返场，未能走掉的择机适当减轻仓位。

刘备：
后续应对思路：
* 今天白马蓝筹跌成这样，很大程度是因为中小创失去流动性，基金经理被迫卖出白马蓝筹来应对赎回压力。所以如果明天白马蓝筹继续跌的话，可以考虑出手。优先肯定是大A股两王四个二，分别是茅台、平安、恒瑞、万科、格力、招行。
* 同理，今天没有全天被摁死在跌停位置的都是好股，因为在这种局面下都没有丧失流动性。我的建议是，要么就不动，要抄底的话只关注这些股票。
* 2700点位置相对安全，今天一步跌到位不完全是坏事，属于来到了一个新的平衡位置。后面两三个交易日是多空决战，可能会有大阳线。**如果这根YY中的大阳线到来，我的选择可能是再减10%仓位。**
* 我的系统就是除了有高度不确定时间发生，永远全仓。而肺炎明显就是这个高度不确定性事件。但考虑到现在的点位真的很低，最低减到7成仓位死扛吧。
* 港股看起来已经稳定了，搬点砖去港股可能比在A股瞎捣鼓更好。


厂长：  
今天老师们最多的观点就是：明天再跌一天，后天就可以抄底了。。。  
实际上我的观点本身也是这样的，但是我看到大家都这样想的，就不由得要考虑下，**是不是进场的时机还要往后再拖一拖？**        
反正现在没什么思路，而明天进场肯定也是火中取栗，即使是有个反弹给你抢，肯定也是坑的。    
所以，再等等。


院长：      
求稳的最好先等市场上跌停板少于20只再考虑操作吧。

飞飞：  
备选个股**傲农生物、爱尔眼科、海峡股份、凯普生物、三七互娱、聚飞光电、宁德时代、宋城演艺、凯乐科技、汇顶科技**。



